# RGAA 4.0 - Theme 5: Tables

## Criterion 5.1

> Chaque [tableau de données complexe](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees-complexe) a-t-il un [résumé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#resume) ?

* [Rule 5.1.1](Rule-5-1-1.md)

## Criterion 5.2

> Pour chaque [tableau de données complexe](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees-complexe) ayant un [résumé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#resume), celui-ci est-il pertinent ?

* [Rule 5.2.1](Rule-5-2-1.md)

## Criterion 5.3

> Pour chaque [tableau de mise en forme](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-mise-en-forme), le contenu linéarisé reste-t-il compréhensible (hors cas particuliers) ?

* [Rule 5.3.1](Rule-5-3-1.md)

## Criterion 5.4

> Pour chaque [tableau de données ayant un titre](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees-ayant-un-titre), le titre est-il correctement [associé au tableau de données](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-associe-au-tableau-de-donnees) ?

* [Rule 5.4.1](Rule-5-4-1.md)

## Criterion 5.5

> Pour chaque [tableau de données ayant un titre](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees-ayant-un-titre), celui-ci est-il pertinent ?

* [Rule 5.5.1](Rule-5-5-1.md)

## Criterion 5.6

> Pour chaque [tableau de données](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees), chaque [en-tête de colonnes](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#en-tete-de-colonne-ou-de-ligne) et chaque [en-tête de lignes](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#en-tete-de-colonne-ou-de-ligne) sont-ils correctement déclarés ?

* [Rule 5.6.1](Rule-5-6-1.md)
* [Rule 5.6.2](Rule-5-6-2.md)
* [Rule 5.6.3](Rule-5-6-3.md)

## Criterion 5.7

> Pour chaque [tableau de données](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees), la technique appropriée permettant d’associer chaque cellule avec ses [en-têtes](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#en-tete-de-colonne-ou-de-ligne) est-elle utilisée (hors cas particuliers) ?

* [Rule 5.7.1](Rule-5-7-1.md)
* [Rule 5.7.2](Rule-5-7-2.md)
* [Rule 5.7.3](Rule-5-7-3.md)
* [Rule 5.7.4](Rule-5-7-4.md)
* [Rule 5.7.5](Rule-5-7-5.md)

## Criterion 5.8

> Chaque [tableau de mise en forme](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-mise-en-forme) ne doit pas utiliser d’éléments propres aux [tableaux de données](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees). Cette règle est-elle respectée ?

* [Rule 5.8.1](Rule-5-8-1.md)

